天水連線放映會 警監視查身份證

節錄

天水連線放映會 警監視查身份證

■大批警員到場監視，並登記天水連線成員身份證。

【本報訊】社區組織天水連線昨晚7時在天水圍銀座廣場外空地舉行紀錄片《刑．暴．誌》放映會，。。。。。。。。。。。

PTU戒備 指違限聚令

警方昨下午6時起，已派遣至少兩架衝鋒車到場戒備，其後至少10名軍裝警員到空地駐守並到廣場巡邏，更安排大量便衣警和機動部隊警員在附近公園隱身觀察。放映會開始後，有十多人保持社交距離站立觀看影片，警方至少五次以擴音器警告在場市民違反限聚令，要求聚集市民散開，有剛到場觀片的家長立即帶小孩離開，放映會至晚上近8時完結。

郭小姐和曾先生特意到場觀看放映會，郭小姐說，這些影片要「夾時間」和地點才可以看到，所以特意前來。他們批評警方高調巡邏旨在嚇走市民，「佢哋唔喺度就天下太平」。曾先生則說：「如果今日咁嘅態度應付7.21咪好囉，咪唔會有話柄囉！」

天水連線成員、區議員林進及兩個助手在現場被警方登記身份證，其後獲放行。他表示，影片講述數名社運人士體驗中國式酷刑，內容十分有意義，認為一旦香港淪陷，不知道港人會否有一天遭受酷刑，影片彷彿給港人心理準備。他亦指現時不能舉行遊行集會，放映會讓大家記住一年來走過的路，提醒香港人還有同路人在堅持。

■一名中年男街坊訓斥警員，指警方知法犯法。